<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="schema/boligselskapsregler.xsd" type="application/xml" schematypens="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"?>
<regelsett>
    <regeldokument
        numerert-under="true"
        id="vedtekter_2"
        gyldig-fra="2005-01-01">

        <tittel>
            <linje>Vedtekter</linje>
            <linje>for</linje>
            <linje>Badebakken borettslag Org nr. 943 792 755</linje>
        </tittel>
        <kapittel>
            <tittel>Innledende bestemmelser</tittel>
            <paragraf>
                <tittel>Formål</tittel>
                <ledd id="sha1_fbee1d21440abcaca6f08296d0aa4bca71e46a8c">
                    <erstatter referanse="sha1_7a2f6c16964758a34ab00f879ffb2b762dbef3cf" />
                    <erstatter referanse="sha1_dc215031e88f7ff6a4a913b72c09d6186622ae0d" />
                    Badebakken borettslag er et samvirkeforetak som har til
                    formål å gi andelseierne bruksrett til egen bolig i lagets
                    eiendom (borett) og å drive virksomhet som står i sammenheng
                    med denne.
                </ledd>
            </paragraf>
            <paragraf>
                <tittel>Forretningskontor, forretningsførsel og tilknytningsforhold</tittel>
                <ledd>
                    Borettslaget ligger i Oslo kommune og har
                    forretningskontor i Oslo kommune.
                </ledd>
                <ledd>
                    Borettslaget er tilknyttet Boligbyggelaget Usbl som er
                    forretningsfører.
                </ledd>
            </paragraf>
        </kapittel>
        <kapittel>
            <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>
            <paragraf>
                <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>
                <ledd>Andelene skal være på kroner 100,-.</ledd>
                <ledd>Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare fysiske
                personer (enkeltpersoner) kan være andelseiere i borettslaget. Ingen
                fysiske personer kan eie mer enn en andel.</ledd>
                <ledd>
                    <punktum>Uansett kan staten, en fylkeskommune eller en
                kommune til sammen eie inntil 10 % av andelene i borettslaget i
                samsvar med borettslagslovens § 4-2 (1).</punktum>
                    <punktum> Det samme gjelder selskap
                som har til formål å skaffe boliger og som blir ledet og kontrollert
                av stat, fylkeskommune eller kommune, stiftelse som har til formål å
                skaffe boliger og som er opprettet av staten, en fylkeskommune eller
                kommune og selskap, stiftelse eller andre som har inngått
                samarbeidsavtale med stat, fylkeskommune eller kommune om å skaffe
                boliger til vanskeligstilte.</punktum>
                </ledd>
                <ledd>Andelseierne skal få utlevert et eksemplar av
                borettslagets vedtekter.</ledd>
            </paragraf>
            <paragraf>
                <tittel>Sameie i andel</tittel>
                <ledd>Bare personer som bor eller skal bo i boligen kan bli sameier i andel</ledd>
                <ledd>Dersom flere eier en andel sammen, skal det regnes
                som bruksoverlating hvis en eller flere av sameierne ikke bor i
                boligen, jfr vedtektenes pkt 4-2.</ledd>
            </paragraf>

        </kapittel>
    </regeldokument>
    <regeldokument id="vedtekter_1"
        gyldig-fra="1987-02-19"
        gyldig-til="2004-12-31"
        numerert-under="1">
        <versjoner />
        <paragraf numerert-under="0">
            <tittel>Navn, lagsform, formål og forretningskontor</tittel>
            <ledd id="sha1_7a2f6c16964758a34ab00f879ffb2b762dbef3cf">
                Badebakken Borettslag er et andelslag som har til formål å
                skaffe andelseierne bolig ved å erverve eller forestå oppføring
                av boligbygg til andelseierne og leie ut boliger i slike bygg
                til andelseierne.
            </ledd>
            <ledd id="sha1_dc215031e88f7ff6a4a913b72c09d6186622ae0d">
                Laget har dessuten til formål å erverve eller forestå
                oppføringen av andre bygg enn boligbygg (herunder garasjer) når
                de skal brukes til felles formål for andelseierne, eller når
                utleie av lokalene i slike bygg skal skje i sammenheng med
                lagets øvrige virksomhet.
            </ledd>
            <ledd id="sha1_7666f2779ab988af1c29d1e36f72b5b45037b55e">
                Dersom det innen boligområdet opprettes et fellesorgan som skal
                ha til formål å ivareta beboernes fellesinteresser, eksempelvis
                felles vaktmestertjeneste, vedlikehold etc. av felles
                antenneanlegg og friarealer, har borettslaget plikt til å være
                medlem av dette. Medlemskapet medfører plikt til å betale de
                beløp som fellesorganet fastsetter til formålet.
            </ledd>
            <ledd id="sha1_5532065ed61fc1f11864912d15bb63d3266dc88d">
                Videre har laget til formål å organisere og forvalte andre
                tiltak som har sammenheng med andelseiernes bointeresser.
            </ledd>
            <ledd id="sha1_acc23c159468886f76298f2fcc6dde4a8426b404">
                Forretningskontoret er i Oslo.
            </ledd>
            <ledd id="sha1_432f8aad69184e81336e2752354ada8d531bc96f">
                Borettslaget er tilknyttet BBL Ungdommens Selvbyggerlag som er forretningsfører.
            </ledd>
        </paragraf>

    </regeldokument>
</regelsett>