<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <?xml-model href="schema/boligselskapsregler.xsd" type="application/xml" ?>  -->

<regelsett
    xmlns="urn:no.badebakken.regelsett"
    xmlns:xsi='http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance'
    xsi:schemaLocation="urn:no.badebakken.regelsett ./schema/boligselskapsregler.xsd">

    <dokument
        nummerert-under="true"
        id="v2"
        gyldig-fra="2005-01-01">

        <tittel>
            <linje>Vedtekter</linje>
            <linje>for</linje>
            <linje>Badebakken borettslag Org nr. 943 792 755</linje>
        </tittel>
        <kapittel>
            <tittel>Innledende bestemmelser</tittel>
            <paragraf nummerert-under="0">
                <erstatter referanse="v1_1_1" />
                <erstatter referanse="v1_1_2" />
                <erstatter referanse="v1_1_3" />
                <erstatter referanse="v1_1_4" />
                <tittel>Formål</tittel>
                Badebakken borettslag er et samvirkeforetak som har til
                formål å gi andelseierne bruksrett til egen bolig i lagets
                eiendom (borett) og å drive virksomhet som står i sammenheng
                med denne.
            </paragraf>
            <paragraf nummerert-under="1">
                <tittel>Forretningskontor, forretningsførsel og tilknytningsforhold</tittel>
                <ledd id="v2_1_2_1">
                    <erstatter referanse="v1_1_5" />
                    Borettslaget ligger i Oslo kommune og har forretningskontor
                    i Oslo kommune.
                </ledd>
                <ledd>
                    <erstatter referanse="v1_1_6" />
                    Borettslaget er tilknyttet Boligbyggelaget Usbl som er
                    forretningsfører.
                </ledd>
            </paragraf>
        </kapittel>
        <kapittel>
            <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>
            <paragraf>
                <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>
                <ledd>Andelene skal være på kroner 100,-.</ledd>
                <ledd>Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare fysiske
                personer (enkeltpersoner) kan være andelseiere i borettslaget. Ingen
                fysiske personer kan eie mer enn en andel.</ledd>
                <ledd>
                    <punktum>Uansett kan staten, en fylkeskommune eller en
                kommune til sammen eie inntil 10 % av andelene i borettslaget i
                samsvar med borettslagslovens § 4-2 (1).</punktum>
                    <punktum> Det samme gjelder selskap
                som har til formål å skaffe boliger og som blir ledet og kontrollert
                av stat, fylkeskommune eller kommune, stiftelse som har til formål å
                skaffe boliger og som er opprettet av staten, en fylkeskommune eller
                kommune og selskap, stiftelse eller andre som har inngått
                samarbeidsavtale med stat, fylkeskommune eller kommune om å skaffe
                boliger til vanskeligstilte.</punktum>
                </ledd>
                <ledd>Andelseierne skal få utlevert et eksemplar av
                borettslagets vedtekter.</ledd>
            </paragraf>
            <paragraf>
                <tittel>Sameie i andel</tittel>
                <ledd>Bare personer som bor eller skal bo i boligen kan bli sameier i andel</ledd>
                <ledd>Dersom flere eier en andel sammen, skal det regnes
                som bruksoverlating hvis en eller flere av sameierne ikke bor i
                boligen, jfr vedtektenes pkt 4-2.</ledd>
            </paragraf>

        </kapittel>
    </dokument>
    <dokument id="v1"
        gyldig-fra="1987-02-19"
        gyldig-til="2004-12-31"
        nummerert-under="1">
        <versjoner />
        <paragraf nummerert-under="0">
            <tittel>Navn, lagsform, formål og forretningskontor</tittel>
            <ledd id="v1_1_1">
                Badebakken Borettslag er et andelslag som har til formål å
                skaffe andelseierne bolig ved å erverve eller forestå oppføring
                av boligbygg til andelseierne og leie ut boliger i slike bygg
                til andelseierne.
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_2">
                Laget har dessuten til formål å erverve eller forestå
                oppføringen av andre bygg enn boligbygg (herunder garasjer) når
                de skal brukes til felles formål for andelseierne, eller når
                utleie av lokalene i slike bygg skal skje i sammenheng med
                lagets øvrige virksomhet.
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_3">
                Dersom det innen boligområdet opprettes et fellesorgan som skal
                ha til formål å ivareta beboernes fellesinteresser, eksempelvis
                felles vaktmestertjeneste, vedlikehold etc. av felles
                antenneanlegg og friarealer, har borettslaget plikt til å være
                medlem av dette. Medlemskapet medfører plikt til å betale de
                beløp som fellesorganet fastsetter til formålet.
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_4">
                Videre har laget til formål å organisere og forvalte andre
                tiltak som har sammenheng med andelseiernes bointeresser.
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_5">
                Forretningskontoret er i Oslo.
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_6">
                Borettslaget er tilknyttet BBL Ungdommens Selvbyggerlag som er
                forretningsfører.
            </ledd>
        </paragraf>

        <paragraf nummerert-under="0">
            <tittel>Andeler - ansvar</tittel>
            <ledd id="v1_2_1">
                Andelene skal være på ett hundre kroner.
            </ledd>
            <ledd id="v1_2_2">
                Andelseierne har ikke personlig ansvar for lagets forpliktelser.
            </ledd>
        </paragraf>

        <paragraf nummerert-under="0">
            <tittel>Andelseiere</tittel>
            <ledd id="v1_3_1">
                <punktum id="v1_3_1_1">
                    Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare enkeltpersoner
                    (fysiske personer) kan være andelseiere i borettslaget. 
                </punktum>
                <punktum id="v1_3_1_2">Ingen kan eie mer enn en andel.</punktum>
                <punktum id="v1_3_1_3">
                    Likevel kan staten, kommunen, USBL eller annen institusjon
                    eller sammenslutning med samfunnsnyttig formål eie inntil
                    30% av andelene i borettslaget, i samsvar med § 13 annet
                    ledd i lov om borettslag.
                </punktum>
                <punktum id="v1_3_1_4">
                    Andelene behøver ikke være øremerket for en bestemt juridisk
                    person.
                </punktum>
                <punktum id="v1_3_1_5">
                    Dog kan ORAS A/S eie andel 050 innenfor den totalramme på 30%
                    juridiske personer som loven setter.
                </punktum>
            </ledd>
            <ledd id="v1_3_2">
                <punktum id="v1_3_2_1">
                    Andre enn ektefeller eller personer som i minst to år
                    naturlig har utgjort en husstand kan ikke tegne andel sammen
                    eller erverve den i fellesskap på annen måte enn ved arv.
                </punktum>
                <punktum id="v1_3_2_2">
                    Har flere arvinger i fellesskap eller et dødsbo ervervet
                    andel, kan borettslaget på1egge arvingene elter dødsboet
                    innen 6 måneder etter al pålegget er mottatt å overdra
                    andelen med borettsinnskudd til en person som styret
                    godkjenner.
                </punktum>
            </ledd>
            <ledd id="v1_3_3">
                Enhver andelseier skal få utlevert e1t eksemplar av vedtektene og andelsbevis
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_4">
            <tittel>Overføring av andel</tittel>
            <ledd id="v1_4_1">
                En andelseier har reit til å overdra sin andel etter reglene i lov om borettslag §§ 15 og 16.
            </ledd>
            <ledd id="v1_4_2">
                Andelseier som ikke har betalt borettsinnskudd, kan bare overdra
                andelen til en person som styret utpeker dersom ikke styret gir
                samtykke til annet.
            </ledd>
            <ledd id="v1_4_3">
                Knytter det seg borettsinnskudd til andelen kan andelen ikke
                gyldig overdras eller erverves uten at erververen samtidig
                overtar borettsinnskuddet.
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_5">
            <tittel>Godkjenning av den nye andelseier</tittel>
            <ledd id="v1_5_1">
                Den som har ervervet en andel må godkjennes av styret for at
                ervervet skal bli gyldig overfor laget.
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_2">
                Styret skal nekte godkjenning dersom ervervet vil være i strid
                med § 3 i disse vedtekter, jfr. § 13 i lov om borettslag.
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_3">
                <punktum id="v1_5_3_1">
                    Styret skal også nekte godkjenning dersom overdragelsen er i
                    strid med bestemmelser om overdragelsesprisen, husstandens
                    størrelse eller liknende forhold som målte være fastsatt
                    eller godkjent av den offentlige kredittinstitusjon som har
                    gitt laget lån.
                </punktum>
                <punktum id="v1_5_3_2">
                    Videre kan styret nekte godkjenning når del ellers er saklig
                    grunn til det.
                </punktum>
                <punktum id="v1_5_3_3">
                    Godkjenning kan - utenom de tilfeller som er nevnt i annet
                    ledd ikke nektes dersom andelen er ervervet av andelseierens
                    ektefelle eller andelseierens eller ektefellens slektninger
                    i rett opp eller nedstigende linje, søsken, adoptivbarn
                    eller andre som faktisk står i adoptivbarns stilling, eller
                    av noen som andelseieren i minst 2 år har hatt felles
                    husstand ,ned eller hadde felles husstand med ved sin død.
                </punktum>
                <punktum id="v1_5_3_4">
                    Heller ikke kan godkjenning nektes når overdragelsen cr e1
                    nødvendig ledd i bytte av boliger, og dcn tidligere
                    andelseier skal la i varig bruk som bolig den bolig han får
                    ved byttet.
                </punktum>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_4">
                <punktum id="v1_5_4_1">
                    Nekter styret å godkjenne erververen som andelseier, skal
                    det gi erververen og overdrageren skriftlig melding om dette
                    innen 30 dager etter at det mottok søknaden om godkjenning.
                </punktum>
                <punktum id="v1_5_4_2">
                    I meldingen skal gis opplysning om grunnen til avslaget og
                    om at dette er endelig dersom søksmål ikke er reist innen 30
                    dager etter at meldingen er mottatt.
                </punktum>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_5">
                <punktum id="v1_5_5_1">
                    Har styret ikke innen fristen gitt melding med opplysninger
                    som nevnt i fjerde ledd, er erververen å anse som godkjent.
                </punktum>
                <punktum id="v1_5_5_2">
                    Godkjenning kan trekkes tilbake innen ett år dersom
                    opplysninger av betydning for godkjenningen er uriktige
                    eller holdt tilbake, og erververen har eller burde hatt
                    kjennskap til derte
                </punktum>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_6">
                Når en andel skifter eier, skal den nye eier gi melding herom
                til borettslaget, selv om styrets godkjenning ikke er nødvendig.
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_6">
            <tittel>Forkjøpsrett</tittel>
            <ledd id="v1_6_1">
                <punktum id="v1_6_1_1">
                    Dersom andel overdras, har andelseierne i borettslaget og
                    dernest de øvrige andelseierne i boligbyggelaget - utpekt av
                    styret i boligbyggelaget - forkjøpsrett.
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_1_2">
                    Borettslagets styre skal dra omsorg for at de som er nevnt
                    i første ledd får høve til å gjøre forkjøpsretten gjeldende
                    og på deres vegne gjøre retten gjeldende innen 30 dager etter
                    nt borettslaget har mottatt søknad som nevnt i § 5, fjerde
                    ledd eller en annen skriftlig melding om at andel er, eller
                    ønskes overført på nærmere oppgitte prisvilkår.
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_1_3">
                    Blir andel overført på gunstigere vilkår for erververen enn
                    det som er opplyst i meldingen eller blir andelen overført
                    senere enn 4 måneder elter at meldingen er mottatt, skal ny
                    melding sendes og forkjøpsrett kan brukes innen ny frist som
                    nevnt i forrige punktum.
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_1_4">
                    Retten kan ilke gjøres gjeldende ved slik overføring av
                    andeler som omhandlet i vedtektenes § 5, tredje ledd,
                    tredje og fjerde punktum.
                </punktum>
            </ledd>

            <ledd id="v1_6_2">
                <punktum id="v1_6_2_1">
                    Styret bestemmer på grunnlag av ansiennitet hvilken
                    andelseier som skal få overta andelen.
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_2_2">
                    Ansiennitet i borettslaget er avgjørende ved tildeling av
                    ledig leilighet.
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_2_3">
                    Ansienniteten settes likt for alle ved første gangs
                    innflytting
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_2_4">
                    Står 2 eller flere søkere likt med hensyn til ansiennitet
                    vil husstandens størrelse, antall bam, barnas kjønn og alder
                    være avgjørende.
                </punktum>
                <punktum id="v1_6_2_5">
                    Står 2 eller flere fortsatt likt skal styret ta hensyn tii
                    sosiale og medisinske grunner.
                </punktum>
                <punktum id="v_1_6_2_6">
                    Andelseier som søker om å bytte seg over til leilighet av
                    samme størrelsesorden som den han bebor, skal ha
                    fortrinnsrett før leiligheten tildeles søker fra mindre
                    leilighet.
                </punktum>                
            </ledd>

            <ledd id="v1_6_3">
                <punktum>                    
                    Andelseier som vil overta ny andel, må stille sin tidligere
                    andel til rådighet for borettslaget.
                </punktum>
                <punktum>
                    Det gjelder selv om andelen tilhører flere.
                </punktum>
                <punktum>
                    Styret tildeler andel etter reglene i første og annet ledd.
                </punktum>
            </ledd>

            <ledd id="v1_6_4">
                Dersom andel overdras eller blir stilt til rådighet etter tredje
                ledd, og ingen andelseier i borettslaget er interessert i å
                overla andelen, utpeker styret i boligbyggelaget den som skal få
                overta andelen.                
            </ledd>
            <ledd id="v1_6_5">
                <punktum>
                    Løsningssummen skal være betalt innen 2 måneder etter at
                    søknad eller melding som nevnt i annet ledd er mottatt av
                    laget, likevel slik at oppgjør ikke kan kreves før en måned
                    etter at løsningssummen cr endelig fastsatt.
                </punktum>
                <punktum>
                    Når det ikke er til vesentlig ulempe, kan borettslaget
                    likevel bestemme at den forkjøpsberettigede skal betale et
                    rimelig forskudd etter at forkjøpsretten er brukt
                </punktum>
            </ledd>
        </paragraf>

    </dokument>
</regelsett>