<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <?xml-model href="schema/boligselskapsregler.xsd" type="application/xml" ?>  -->

<regelsett
    xmlns="urn:no.badebakken.regelsett"
    xmlns:xsi='http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance'
>
    <dokument
        nummerert-under="true"
        id="v2"
        gyldig-fra="2005-04-11">

        <tittel>
            <linje>Vedtekter</linje>
            <linje>for</linje>
            <linje>Badebakken borettslag Org nr. 943 792 755</linje>
        </tittel>
        <kapittel id="v2_1">
            <tittel>Innledende bestemmelser</tittel>
            <paragraf id="v2_1_1" nummerert-under="0" erstatter="v1_1_1 v1_1_2 v1_1_3 v1_1_4">
                <tittel>Formål</tittel>
                <p>Badebakken borettslag er et samvirkeforetak som har til
                formål å gi andelseierne bruksrett til egen bolig i lagets
                eiendom (borett) og å drive virksomhet som står i sammenheng med
                denne.</p>
            </paragraf>
            <paragraf id="v2_1_2" nummerert-under="1">
                <tittel>Forretningskontor, forretningsførsel og tilknytningsforhold</tittel>
                <ledd id="v2_1_2_1" erstatter="v1_1_5">
                    <p>Borettslaget ligger i Oslo kommune og har
                    forretningskontor i Oslo kommune.</p>
                </ledd>
                <ledd id="v2_1_2_2" erstatter="v1_1_6">
                    <p>Borettslaget er tilknyttet Boligbyggelaget Usbl som er
                    forretningsfører.</p>
                </ledd>
            </paragraf>
        </kapittel>
        <kapittel>
            <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>
            <paragraf>
                <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>
                <ledd><p>Andelene skal være på kroner 100,-.</p></ledd>
                <ledd><p>Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare fysiske
                personer (enkeltpersoner) kan være andelseiere i borettslaget. Ingen
                fysiske personer kan eie mer enn en andel.</p></ledd>
                <ledd>
                    <p>Uansett kan staten, en fylkeskommune eller en
                kommune til sammen eie inntil 10 % av andelene i borettslaget i
                samsvar med borettslagslovens § 4-2 (1).</p>
                    <p> Det samme gjelder selskap
                som har til formål å skaffe boliger og som blir ledet og kontrollert
                av stat, fylkeskommune eller kommune, stiftelse som har til formål å
                skaffe boliger og som er opprettet av staten, en fylkeskommune eller
                kommune og selskap, stiftelse eller andre som har inngått
                samarbeidsavtale med stat, fylkeskommune eller kommune om å skaffe
                boliger til vanskeligstilte.</p>
                </ledd>
                <ledd><p>Andelseierne skal få utlevert et eksemplar av
                borettslagets vedtekter.</p></ledd>
            </paragraf>
            <paragraf>
                <tittel>Sameie i andel</tittel>
                <ledd><p>Bare personer som bor eller skal bo i boligen kan bli sameier i andel</p></ledd>
                <ledd><p>Dersom flere eier en andel sammen, skal det regnes
                som bruksoverlating hvis en eller flere av sameierne ikke bor i
                boligen, jfr vedtektenes pkt 4-2.</p></ledd>
            </paragraf>

        </kapittel>
    </dokument>
    <dokument id="v1"
        gyldig-fra="1987-02-19"
        gyldig-til="2004-12-31"
        nummerert-under="1">
        <versjoner />
        <paragraf>
            <tittel>Navn, lagsform, formål og forretningskontor</tittel>
            <ledd id="v1_1_1">
                <p>Badebakken Borettslag er et andelslag som har til formål å
                skaffe andelseierne bolig ved å erverve eller forestå oppføring
                av boligbygg til andelseierne og leie ut boliger i slike bygg
                til andelseierne.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_2">
                <p>Laget har dessuten til formål å erverve eller forestå
                oppføringen av andre bygg enn boligbygg (herunder garasjer) når
                de skal brukes til felles formål for andelseierne, eller når
                utleie av lokalene i slike bygg skal skje i sammenheng med
                lagets øvrige virksomhet.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_3">
                <p>Dersom det innen boligområdet opprettes et fellesorgan som skal
                ha til formål å ivareta beboernes fellesinteresser, eksempelvis
                felles vaktmestertjeneste, vedlikehold etc. av felles
                antenneanlegg og friarealer, har borettslaget plikt til å være
                medlem av dette. Medlemskapet medfører plikt til å betale de
                beløp som fellesorganet fastsetter til formålet.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_4">
                <p>Videre har laget til formål å organisere og forvalte andre
                tiltak som har sammenheng med andelseiernes bointeresser.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_5">
                <p>Forretningskontoret er i Oslo.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_1_6">
                <p>Borettslaget er tilknyttet BBL Ungdommens Selvbyggerlag som er
                forretningsfører.</p>
            </ledd>
        </paragraf>

        <paragraf nummerert-under="0">
            <tittel>Andeler - ansvar</tittel>
            <ledd id="v1_2_1">
                <p>Andelene skal være på ett hundre kroner.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_2_2">
                <p>Andelseierne har ikke personlig ansvar for lagets forpliktelser.</p>
            </ledd>
        </paragraf>

        <paragraf nummerert-under="false">
            <tittel>Andelseiere</tittel>
            <ledd id="v1_3_1">
                <p id="v1_3_1_1">
                    Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare enkeltpersoner
                    (fysiske personer) kan være andelseiere i borettslaget.
                </p>
                <p id="v1_3_1_2">Ingen kan eie mer enn en andel.</p>
                <p id="v1_3_1_3">
                    Likevel kan staten, kommunen, USBL eller annen institusjon
                    eller sammenslutning med samfunnsnyttig formål eie inntil
                    30% av andelene i borettslaget, i samsvar med § 13 annet
                    ledd i lov om borettslag.
                </p>
                <p id="v1_3_1_4">
                    Andelene behøver ikke være øremerket for en bestemt juridisk
                    person.
                </p>
                <p id="v1_3_1_5">
                    Dog kan ORAS A/S eie andel 050 innenfor den totalramme på 30%
                    juridiske personer som loven setter.
                </p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_3_2">
                <p id="v1_3_2_1">
                    Andre enn ektefeller eller personer som i minst to år
                    naturlig har utgjort en husstand kan ikke tegne andel sammen
                    eller erverve den i fellesskap på annen måte enn ved arv.
                </p>
                <p id="v1_3_2_2">
                    Har flere arvinger i fellesskap eller et dødsbo ervervet
                    andel, kan borettslaget på1egge arvingene elter dødsboet
                    innen 6 måneder etter al pålegget er mottatt å overdra
                    andelen med borettsinnskudd til en person som styret
                    godkjenner.
                </p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_3_3">
                <p>Enhver andelseier skal få utlevert e1t eksemplar av vedtektene og andelsbevis</p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_4">
            <tittel>Overføring av andel</tittel>
            <ledd id="v1_4_1">
                <p>En andelseier har reit til å overdra sin andel etter reglene i lov om borettslag §§ 15 og 16.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_4_2">
                <p>Andelseier som ikke har betalt borettsinnskudd, kan bare overdra
                andelen til en person som styret utpeker dersom ikke styret gir
                samtykke til annet.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_4_3">
                <p>Knytter det seg borettsinnskudd til andelen kan andelen ikke
                gyldig overdras eller erverves uten at erververen samtidig
                overtar borettsinnskuddet.</p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_5">
            <tittel>Godkjenning av den nye andelseier</tittel>
            <ledd id="v1_5_1">
                <p>Den som har ervervet en andel må godkjennes av styret for at
                ervervet skal bli gyldig overfor laget.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_2">
                <p>Styret skal nekte godkjenning dersom ervervet vil være i strid
                med § 3 i disse vedtekter, jfr. § 13 i lov om borettslag.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_3">
                <p id="v1_5_3_1">
                    Styret skal også nekte godkjenning dersom overdragelsen er i
                    strid med bestemmelser om overdragelsesprisen, husstandens
                    størrelse eller liknende forhold som målte være fastsatt
                    eller godkjent av den offentlige kredittinstitusjon som har
                    gitt laget lån.
                </p>
                <p id="v1_5_3_2">
                    Videre kan styret nekte godkjenning når del ellers er saklig
                    grunn til det.
                </p>
                <p id="v1_5_3_3">
                    Godkjenning kan - utenom de tilfeller som er nevnt i annet
                    ledd ikke nektes dersom andelen er ervervet av andelseierens
                    ektefelle eller andelseierens eller ektefellens slektninger
                    i rett opp eller nedstigende linje, søsken, adoptivbarn
                    eller andre som faktisk står i adoptivbarns stilling, eller
                    av noen som andelseieren i minst 2 år har hatt felles
                    husstand ,ned eller hadde felles husstand med ved sin død.
                </p>
                <p id="v1_5_3_4">
                    Heller ikke kan godkjenning nektes når overdragelsen cr e1
                    nødvendig ledd i bytte av boliger, og dcn tidligere
                    andelseier skal la i varig bruk som bolig den bolig han får
                    ved byttet.
                </p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_4">
                <p id="v1_5_4_1">
                    Nekter styret å godkjenne erververen som andelseier, skal
                    det gi erververen og overdrageren skriftlig melding om dette
                    innen 30 dager etter at det mottok søknaden om godkjenning.
                </p>
                <p id="v1_5_4_2">
                    I meldingen skal gis opplysning om grunnen til avslaget og
                    om at dette er endelig dersom søksmål ikke er reist innen 30
                    dager etter at meldingen er mottatt.
                </p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_5">
                <p id="v1_5_5_1">
                    Har styret ikke innen fristen gitt melding med opplysninger
                    som nevnt i fjerde ledd, er erververen å anse som godkjent.
                </p>
                <p id="v1_5_5_2">
                    Godkjenning kan trekkes tilbake innen ett år dersom
                    opplysninger av betydning for godkjenningen er uriktige
                    eller holdt tilbake, og erververen har eller burde hatt
                    kjennskap til derte
                </p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_5_6">
                <p>Når en andel skifter eier, skal den nye eier gi melding herom
                til borettslaget, selv om styrets godkjenning ikke er nødvendig.</p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_6">
            <tittel>Forkjøpsrett</tittel>
            <ledd id="v1_6_1">
                <p id="v1_6_1_1">
                    Dersom andel overdras, har andelseierne i borettslaget og
                    dernest de øvrige andelseierne i boligbyggelaget - utpekt av
                    styret i boligbyggelaget - forkjøpsrett.
                </p>
                <p id="v1_6_1_2">
                    Borettslagets styre skal dra omsorg for at de som er nevnt
                    i første ledd får høve til å gjøre forkjøpsretten gjeldende
                    og på deres vegne gjøre retten gjeldende innen 30 dager etter
                    nt borettslaget har mottatt søknad som nevnt i § 5, fjerde
                    ledd eller en annen skriftlig melding om at andel er, eller
                    ønskes overført på nærmere oppgitte prisvilkår.
                </p>
                <p id="v1_6_1_3">
                    Blir andel overført på gunstigere vilkår for erververen enn
                    det som er opplyst i meldingen eller blir andelen overført
                    senere enn 4 måneder elter at meldingen er mottatt, skal ny
                    melding sendes og forkjøpsrett kan brukes innen ny frist som
                    nevnt i forrige punktum.
                </p>
                <p id="v1_6_1_4">
                    Retten kan ilke gjøres gjeldende ved slik overføring av
                    andeler som omhandlet i vedtektenes § 5, tredje ledd,
                    tredje og fjerde punktum.
                </p>
            </ledd>

            <ledd id="v1_6_2">
                <p id="v1_6_2_1">
                    Styret bestemmer på grunnlag av ansiennitet hvilken
                    andelseier som skal få overta andelen.
                </p>
                <p id="v1_6_2_2">
                    Ansiennitet i borettslaget er avgjørende ved tildeling av
                    ledig leilighet.
                </p>
                <p id="v1_6_2_3">
                    Ansienniteten settes likt for alle ved første gangs
                    innflytting
                </p>
                <p id="v1_6_2_4">
                    Står 2 eller flere søkere likt med hensyn til ansiennitet
                    vil husstandens størrelse, antall bam, barnas kjønn og alder
                    være avgjørende.
                </p>
                <p id="v1_6_2_5">
                    Står 2 eller flere fortsatt likt skal styret ta hensyn tii
                    sosiale og medisinske grunner.
                </p>
                <p id="v_1_6_2_6">
                    Andelseier som søker om å bytte seg over til leilighet av
                    samme størrelsesorden som den han bebor, skal ha
                    fortrinnsrett før leiligheten tildeles søker fra mindre
                    leilighet.
                </p>
            </ledd>

            <ledd id="v1_6_3">
                <p>
                    Andelseier som vil overta ny andel, må stille sin tidligere
                    andel til rådighet for borettslaget.
                </p>
                <p>
                    Det gjelder selv om andelen tilhører flere.
                </p>
                <p>
                    Styret tildeler andel etter reglene i første og annet ledd.
                </p>
            </ledd>

            <ledd id="v1_6_4">
                <p>Dersom andel overdras eller blir stilt til rådighet etter tredje
                ledd, og ingen andelseier i borettslaget er interessert i å
                overla andelen, utpeker styret i boligbyggelaget den som skal få
                overta andelen.</p>
            </ledd>
            <ledd id="v1_6_5">
                <p>
                    Løsningssummen skal være betalt innen 2 måneder etter at
                    søknad eller melding som nevnt i annet ledd er mottatt av
                    laget, likevel slik at oppgjør ikke kan kreves før en måned
                    etter at løsningssummen cr endelig fastsatt.
                </p>
                <p>
                    Når det ikke er til vesentlig ulempe, kan borettslaget
                    likevel bestemme at den forkjøpsberettigede skal betale et
                    rimelig forskudd etter at forkjøpsretten er brukt.
                </p>
            </ledd>
        </paragraf>

        <paragraf id="v1_7">
            <tittel>Styre</tittel>

            <ledd>
                <p>Laget skal ha et styre som skal bestå av en leder og 2 - 4 andre
                medlemmer med like mange vararepresentanter.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>
                    Funksjonstiden for lederen og de øvrige styremedlemmer er to
                    år, dog slik at 2 av medlemmene etter loddtrekning trer ut
                    etter første driftsår.
                </p>
                <p>
                    Vararepresentanter velges for ett år.
                </p>
                <p>
                    Styremedlem og vararepresentanter kan gjenvelges.
                </p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>
                    Boligbyggelaget har rett til å oppnevne 1 styremedlem med vararepresentant.
                </p>
                <p>
                    Ellers velger generalforsamlingen styremedlemmer og
                    vararepresentanter, se dog lov om borettslag § 8, annet
                    ledd.
                </p>
                <p>
                    Leder velges ved særskilt valg.
                </p>
                <p>
                    Styret velger innen sin midte nestleder og sekretær.
                </p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_8">
            <tittel>Styrets vedtak</tittel>
            <ledd>
                <p>Styret kan treffe vedtak når minst halvparten av medlemmene er
                til stede og stemmer for vedtaket.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Styret kan ikke uten at generalforsamlingen med minst to
                tredjedeler av de avgitte stemmer har samtykket:</p>
                <punktliste type="ordenstall">
                    <punkt>
                        Ombygging, påbygging eller rive de husene laget eier,
                        bygge nye boliger, selge eller kjøpe fast eiendom eller
                        på annen vesentlig måte endre bebyggelsen eller tomten.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Gjennomføre tiltak i samsvar med de formål som er nevnt
                        i § 1, tredje ledd nar tiltaket fører med seg økonomisk
                        ansvar eller utlegg for laget på mer enn 5 prosent av den
                        årlige husleie.
                    </punkt>
                </punktliste>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf>
            <tittel>Firmategning</tittel>
            <p>
                Leder (nestleder) og ett styremedlem i fellesskap tegner lagets
                firma.
            </p>
            <p>
                Styret kan gi prokura.
            </p>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_10">
            <tittel>Generalforsamling</tittel>
            <ledd>
                <p>Den øverste myndighet i borettslaget utøves av
                generalforsamlingen.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Ordinær generalforsamling holdes hvert år innen 30. mai.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Ekstraordinær generalforsamling holdes når styret eller
                boligbyggelaget finner det nødvendig.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Likeså skal generalforsamlingen innkalles når revisor eller
                minst en tiendedel, dog minst tre, av andelseierne skriftlig
                krever det, og samtidig oppgir hvilke saker som ønskes
                behandlet.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>
                    Innkalling til generalforsamling skal skje skriftlig til
                    medlemmene med varsel på minst 8, høyst 20 dager.
                </p>
                <p>
                    Det skal dessuten gis skriftlig melding til boligbyggelaget.
                </p>
                <p>
                    Ekstraordinær generalforsamling kan likevel, om det er
                    nødvendig, innkalles med kortere frist som dog skal være
                    minst 3 dager.
                </p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Saker som en andelseier ønsker behandlet på den ordinære
                generalforsamling, skal nevnes i innkallingen når det settes
                fram krav om det senest åtte uker før generalforsamlingen.</p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_11">
            <tittel>Saker som skal behandles på ordinær generalforsamling</tittel>
            <ledd>
                <p>På den ordinære generalforsamling skal disse sakene behandles:</p>
                <punktliste type="ordenstall">
                    <punkt>
                        Konstituering.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Årsmelding fra styret.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Årsoppgjøret, og i denne sammenheng spørsmål om
                        anvendelse av overskudd eller dekning av tap.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Spørsmål om ansvarsfrihet.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Eventuell godtgjøring til styret.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Andre saker som er nevnt i innkallingen.
                    </punkt>
                    <punkt>
                        Valg av de medlemmer til styret som er på valg.
                    </punkt>
                </punktliste>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Skal et forslag som etter lov om borettslag må vedtas med minst
                to tredjedels flertall kunne behandles må hovedinnholdet være
                nevnt i innkallingen.</p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_12">
            <tittel>Møteledelse og avstemming</tittel>
            <ledd>
                <p>Generalforsamlingen ledes av leder i styret, eller en møteleder,
                valgt av generalforsamlingen.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>
                    Med de unntak som følger av loven eller vedtektene, jfr. §§
                    8 og 15, avgjøres alle saker med alminnelig flertall av de
                    avgitte stemmer.
                </p>
                <p>
                    Ved stemmelikhet gjør møtelederens stemme utslaget. Har
                    møtelederen ikke stemt, eller det gjelder valg, avgjøres det
                    ved loddtrekning.
                </p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_13">
            <tittel>Revisor</tittel>
            <p>Borettslagets revisor skal være den som til enhver tid er valgt til
            revisor i boligbyggelaget.</p>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_14">
            <tittel>Parkering og parkeringshus</tittel>
            <ledd>
                <p>I borettslag med parkeringshus og opparbeidede
                henstillingsplasser for biler er det forbudt for andelseiere og
                deres husstand (evnt. framleietakere og deres husstand) å
                parkere biler på lagets interne veier.</p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>
                    Andelseier som eier eller disponerer bil (evnt. firmabil) har i
                    den utstrekning det er ledige plasser i parkeringshuset rett og
                    plikt til å leie parkeringsplass i dette mot å betale fastsatt
                    innskudd og å erlegge en månedlig leie som til enhver tid blir
                    fastsatt av styret.
                </p>
                <p>
                    Det samme gjelder om andelseierens husstand (eller evnt.
                    framleietaker eller hans husstand) eier eller disponerer
                    bil.
                </p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_15">
            <tittel>Endringer i vedtektene</tittel>
            <ledd>
                <p>Endringer i borettslagets vedtekter kan bare besluttes
                av generalforsamlingen med minst to tredjedeler av de avgitte
                stemmer. </p>
            </ledd>
            <ledd>
                <p>Endringer i vedtektene er ikke gyldige uten samtykke fra
                boligbyggelaget.</p>
            </ledd>
        </paragraf>
        <paragraf id="v1_16">
            <tittel>Forholdet til borettsloven</tittel>
            <p>
                For alle forhold som disse vedtektene ikke har bestemmelser om,
                gjelder reglene i
                <lov type="borettslagslov-1960" lenke="https://lovdata.no/dokument/NLO/lov/1960-02-04-2">lov om borettslag av 4. februar 1960</lov>
                , jfr. lov om boligbyggelag av samme dato.
            </p>
        </paragraf>

    </dokument>
</regelsett>