<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <!-- The schema is bound using catalog.xml -->
<regelsett xmlns="urn:no.badebakken.regelsett"
  xmlns:xsi='http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance'>
  <dokument nummerert-under="true" id="v2" gyldig-fra="2005-04-11">
    <tittel>
      <linje>Vedtekter</linje> <linje>for</linje> <linje>Badebakken borettslag Org nr. 943 792 755</linje>
    </tittel>

    <kapittel id="v2_k1">
      <tittel>Innledende bestemmelser</tittel>

      <paragraf id="v2_k1_1" nummerert-under="0"
        erstatter="v1_1_1 v1_1_2 v1_1_3 v1_1_4">
        <tittel>Formål</tittel>

        <p>Badebakken borettslag er et samvirkeforetak som har til formål å gi
          andelseierne bruksrett til egen bolig i lagets eiendom (borett) og å
          drive virksomhet som står i sammenheng med denne.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k1_2" nummerert-under="1">
        <tittel>Forretningskontor, forretningsførsel og tilknytningsforhold</tittel>

        <ledd-p id="v2_k1_2_1" erstatter="v1_1_5">Borettslaget ligger i Oslo
          kommune og har
          forretningskontor i Oslo kommune.</ledd-p>
        <ledd-p id="v2_k1_2_2" erstatter="v1_1_6">Borettslaget er tilknyttet
          Boligbyggelaget Usbl
          som er forretningsfører.</ledd-p>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k2">
      <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>

      <paragraf id="v2_k2_1">
        <tittel>Andeler og andelseiere</tittel>

        <ledd-p> Andelene skal være på kroner 100,-. </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare fysiske personer
            (enkeltpersoner) kan være andelseiere i borettslaget.</p>
          <p>Ingen fysiske personer kan eie mer enn en andel.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Uansett kan staten, en fylkeskommune eller en kommune til sammen
            eie inntil 10 % av andelene i borettslaget i samsvar med
            borettslagslovens § 4-2 (1).</p>
          <p>Det samme gjelder selskap som har til formål å skaffe boliger og
            som blir ledet og kontrollert av stat, fylkeskommune eller kommune,
            stiftelse som har til formål å skaffe boliger og som er opprettet av
            staten, en fylkeskommune eller kommune og selskap, stiftelse eller
            andre som har inngått samarbeidsavtale med stat, fylkeskommune eller
            kommune om å skaffe boliger til vanskeligstilte.</p>
        </ledd>
        <ledd-p gyldig-til="2014-06-05">I tillegg har Oras a/s rett til å eie
          andel 0050 innefor den totalramme som kan eies av juridiske personer i
          henhold til borettslagsloven § 4-2 (1) </ledd-p>
        <ledd-p>Andelseierne skal få utlevert et eksemplar av borettslagets
          vedtektene.</ledd-p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k2_2">
        <tittel>Sameie i andel</tittel>

        <ledd-p> Bare personer som bor eller skal bo i boligen kan bli sameier i
          andel. </ledd-p>
        <ledd-p> Dersom flere eier en andel sammen, skal det regnes som
          bruksoverlating hvis en eller flere av sameierne ikke bor i boligen,
          jfr vedtektenes pkt 4-2. </ledd-p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k2_3" nummerert-under="1">
        <tittel>2-3 Overføring av andel og godkjenning av ny andelseier</tittel>

        <ledd-p>
          En andelseier har rett til å overdra sin andel, men erververen må
          godkjennes av borettslaget for at ervervet skal bli gyldig overfor
          borettslaget.
        </ledd-p>
        <ledd-p>Borettslaget kan nekte godkjenning når det er saklig grunn til
          det og skal nekte godkjenning dersom ervervet vil være i strid med
          pkt. 2 i vedtektene.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Nekter borettslaget å godkjenne erververen som andelseier, må
            melding om dette komme fram til erververen senest tyve dager etter
            at søknaden om godkjenning kom fram til borettslaget.</p>
          <p>I motsatt fall skal godkjenning regnes som gitt. </p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Erververen har ikke rett til å bruke boligen før godkjenning er
          gitt eller det er rettskraftig avgjort at erververen har rett til å
          erverve andelen.
        </ledd-p>
        <ledd-p>
          Den forrige andelseieren er solidarisk ansvarlig med en eller flere
          nye erververe for betaling av felleskostnader til ny andelseier er
          godkjent, eller det er rettskraftig avgjort at en ny andelseier har
          rett til å erverve andelen.
        </ledd-p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k2_4" gyldig-fra="2009-05-07">
        <tittel>Sammenslåing av andelsleiligheter</tittel>

        <ledd>
          <p>En andelseier kan etter godkjenning fra styret slå sammen to av de
            opprinnelige 84 andelsleilighetene, gitt at de tekniske
            forutsetninger er til stede, og andelseier har kjøpt andel for
            tilstøtende leilighet (over/under/ved siden).</p>
          <p> Hvis forutsetningene for sammenslåing er oppfylte, skal styret i
            forbindelse med sammenslåing av leiligheter godkjenne sammenslåing
            av andeler, jf. vedtektenes pkt. 8-3.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Andelseier som ønsker å gjennomføre slik sammenslåing er ansvarlig
          for å fremskaffe all nødvendig teknisk dokumentasjon som kreves av
          styret og må dekke alle omkostninger knyttet til sammenslåingen.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Sammenslåing skal være gjort senest 12 måneder etter styrets
            godkjenning av sammenslåing.</p>
          <p>Hvis sammenslåing ikke er gjort innen 12 måneder må andelseier
            selge en av andelsleilighetene og dekke alle omkostninger knyttet
            til dette.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Det er ikke anledning til fremleie av noen av de berørte
            andelsleilighetene i perioden sammenslåingsprosessen pågår.</p>
        </ledd>
        <ledd gyldig-fra="2018-05-31">
          <p>Fordelingsnøkkelen for andelen som slettes skal legges til
            fordelingsnøkkelen for andelen som beholdes.</p>
          <p>Partialobligasjonen for andelen som slettes skal legges til
            partialobligasjonen for andelen som beholdes.</p>
        </ledd>
        <ledd-p gyldig-fra="2018-05-31">Dersom begge andelene som skal slås
          sammen har garasjeplass, må
          den ene selges til en annen andelseier slik at vedtektenes pkt. 2-7
          (5) oppfylles.</ledd-p>
        <ledd-p gyldig-fra="2018-05-31">Ved sammenslåing av leiligheter vil den
          nye andelen disponere
          bodene som tilhørte de to tidligere andelene.</ledd-p>

      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k2_5" gyldig-fra="2012-08-20">
        <tittel>Utbygging av loft</tittel>

        <ledd>
          <p>Utbyggingen av loftet må følge de retningslinjer som gjelder for
            loftsutbygging.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>En andelseier kan etter godkjenning fra styret bygge ut loftet over
            egen leilighet gitt at de tekniske forutsetninger er til stede og at
            kravene i retningslinjer til loftsutbygging e fulgt. Hvis
            forutsetningene for utbygging er oppfylte, skal styret i forbindelse
            med utbygging av loftet godkjenne endring av bebyggelsen, jf.
            vedtektenes pkt. 8-3.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Andelseier som ønsker å gjennomføre loftsutbygging er ansvarlig for
            å fremskaffe all nødvendig teknisk dokumentasjon som kreves av
            styret og må dekke alle omkostninger knyttet til utbyggingen, jfr.
            retningslinjer for loftsutbygging.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Utbyggingen skal være gjennomført senest 2 år etter
            kontraktsinngåelse. Hvis utbyggingen ikke er gjennomført innen
            fristen, kan borettslaget fullføre utbyggingen på utbyggers regning.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k2_6" gyldig-fra="2014-06-05">
        <tittel>Boder og andeler</tittel>

        <ledd>
          <p>Boder er knyttet til hver enkelt andel og kan ikke kjøpes eller
            selges.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Boder kan ikke fremleies eller byttes mellom andeler uten styrets
            godkjennelse.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>Dersom to andelseiere ønsker å bytte fysiske boder seg imellom,
          skal styret informeres og det skal være utfylt en enkel kontrakt
          mellom partene som bytter, der partene får en kopi hver og styret
          beholdet ett eksemplar.</ledd-p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k2_7" gyldig-til="2015-06-03">
        <tittel>Salg og kjøp av garasjeplasser</tittel>

        <punktliste type="ordenstall">
          <punkt id="v2_k2_7_p1_x1" gyldig-til="2018-05-31">Andelseiere kan
            kjøpe og selge
            garasjeplasser seg imellom etter samtykke fra styret.</punkt>
          <punkt id="v2_k2_7_p1" erstatter="v2_k2_7_p1_x1"
            gyldig-fra="2018-05-31">Andelseiere kan kjøpe og selge
            garasjeplasser seg imellom etter samtykke fra styret, og det skal
            foreligge skriftlig kontrakt. Den skriftlige kontrakten skal
            spesifisere endring av fordelingsnøkkel og partialobligasjon mellom
            andelene, i tillegg til fordeling av kostnader for overdragelse
            mellom kjøper og selger. Felleskostnader og andel fellesgjeld på
            kontraktsinngåelsens tidspunkt skal beregnes ut fra ny
            fordelingsnøkkel og tas med i kontrakten.</punkt>
          <punkt>Alle kostnader knyttet til overdragelsen dekkes av
            andelseierne, dvs. kjøper og selger.</punkt>
          <punkt gyldig-til="2018-05-31">Styret sørger for endring av
            fordelingsnøkkelen mellom andelene.</punkt>
          <punkt gyldig-fra="2018-05-31">Styret sørger for endring av
            fordelingsnøkkelen mellom andelene og partialobligasjon for andelene
            som berøres. For andel som kjøper garasjeplass, skal
            fordelingsnøkkel økes med et tillegg tilsvarende det som gjelder for
            andre andeler med garasjeplass. Partialobligasjon skal skrives opp
            med kroner 75 000. For andel som mister garasjeplass, skal
            fordelingsnøkkel reduseres til det som gjelder for andre andeler
            uten garasjeplass. Partialobligasjon skal skrives ned med kroner 75
            000.</punkt>
          <punkt>Selger må fremlegge skriftlig samtykke fra alle som har
            pantesikkerhet i selgers andel.</punkt>
          <punkt>En andel kan kun ha bruksrett til 1 &#x2013; én &#x2013;
            garasjeplass. Dette
            gjelder også dersom andelseier erverver en ekstra bruksrett ved
            sammenslåing av leiligheter, i slike tilfeller må den ekstra
            bruksretten til garasjeplass selges innen 12 måneder.</punkt>
          <punkt>Andelseier med garasjeplass kan leie ut garasjeplassen. Før
            utleie må styret få informasjon om leietakers navn,
            registreringsnummer på kjøretøy samt telefonnummer. Andelseier står
            rettslig ansvarlig for bruken av plassen selv om plassen er utleid.</punkt>
          <punkt>Dersom to andelseiere med garasjeplass ønsker å bytte fysiske
            garasjeplasser seg imellom, skal styret informeres og det skal være
            utfylt en enkel kontrakt mellom partene som bytter, der partene får
            en kopi hver og styret beholder ett eksemplar. Styret sørger for å
            oppdatere sin informasjon og sørger også for å få oppdatert
            andelsnummer på veggen ved årlig vedlikehold.
          </punkt>
        </punktliste>
      </paragraf>

    </kapittel>

    <kapittel id="v2_k3">
      <tittel>Forkjøpsrett</tittel>

      <paragraf id="v2_k3_1" nummerert-under="1">
        <tittel>Hovedregel for forkjøpsrett</tittel>

        <ledd>
          <p>Dersom andel skifter eier, har andelseierne i borettslaget og
            dernest de øvrige andelseierne i boligbyggelaget forkjøpsrett.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Forkjøpsretten kan ikke gjøres gjeldende når andelen overdras til
            ektefelle, til andelseierens eller ektefellens slektning i rett opp-
            eller nedstigende linje, til fosterbarn som faktisk står i samme
            stilling som livsarving, til søsken eller noen annen som i de to
            siste årene har hørt til samme husstand som den tidligere eieren.</p>
          <pf>
            <n>Forkjøpsretten kan heller ikke gjøres gjeldende når andelen
              overføres på skifte etter separasjon eller skilsmisse, eller når
              et husstandsmedlem overtar andelen etter bestemmelsene i </n>
            <lov type="hfl-1991" referanse="§3"> husstandsfellesskapslovens § 3</lov>
            <n>.</n>
          </pf>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Styret i borettslaget skal sørge for at de som er nevnt i første
            ledd får anledning til å gjøre forkjøpsretten gjeldende og på deres
            vegne gjøre retten gjeldende innen fristen nevnt i vedtektenes pkt.
            3-2, jfr. borettslagslovens § 4-15, første ledd.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k3_2">
        <tittel>Frister for å gjøre forkjøpsrett gjeldende</tittel>

        <p>Fristen for å gjøre forkjøpsretten gjeldende er 20 dager fra
          borettslaget mottok melding om at andelen har skiftet eier, med
          opplysning om pris og andre vilkår.</p>
        <p>Fristen er fem hverdager dersom borettslaget har mottatt skriftlig
          forhåndsvarsel om at andelen kan skifte eier, og varselet har kommet
          fram til laget minst 15 dager, men ikke mer enn tre måneder, før
          meldingen om at andelen har skiftet eier.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k3_3" nummerert-under="1">
        <tittel>Nærmere om forkjøpsretten</tittel>

        <ledd>
          <p>Ansiennitet i borettslaget regnes fra dato for overtakelse av
            andelen.</p>
          <p>Står flere andelseiere i borettslaget med lik ansiennitet,
            går den med lengst ansiennitet i boligbyggelaget foran.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Dersom ingen andelseiere i borettslaget melder seg utpeker
          boligbyggelaget hvilken andelseier i boligbyggelaget som skal få
          overta andelen.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Andelseier som vil overta ny andel, må overdra sin andel i laget
            til en ny andelseier.</p>
          <p>Dette gjelder selv om andelen tilhører flere.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Forkjøpsretten skal kunngjøres i en avis som er vanlig lest på
          stedet, på boligbyggelagets nettsider, ved oppslag i borettslaget
          eller på annen egnet måte.
        </ledd-p>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k4">
      <tittel>Borett og bruksoverlating</tittel>

      <paragraf id="v2_k4_1" nummerert-under="1">
        <tittel>Boretten</tittel>

        <ledd-p>
          Hver andel gir enerett til å bruke en bolig i borettslaget og rett
          til å nytte fellesarealer til det de er beregnet eller vanlig brukt
          til, og til annet som er i samsvar med tiden og forholdene.
        </ledd-p>
        <ledd-p>
          Andelseieren kan ikke benytte boligen til annet enn boligformål
          uten styrets samtykke.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Andelseieren skal behandle boligen, andre rom og annet areal med
            tilbørlig aktsomhet.</p>
          <p>Bruken av boligen og fellesarealene må ikke på
            en urimelig eller unødvendig måte være til skade eller ulempe for
            andre andelseiere.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>En andelseier kan med styrets godkjenning gjennomføre tiltak på
            eiendommen som er nødvendige på grunn av funksjonshemming hos en
            bruker av boligen.</p>
          <p>Godkjenning kan ikke nektes uten saklig grunn.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>Styret kan fastsette vanlige ordensregler for eiendommen.</ledd-p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k4_2">
        <tittel>Bruksoverlating</tittel>

        <ledd-p>
          Andelseieren kan ikke uten samtykke fra styret overlate bruken av
          boligen til andre.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Med styrets godkjenning kan andelseierne overlate bruken av hele
            boligen dersom: </p>
          <punktliste type="strek">
            <punkt>andelseieren selv eller andelseierens ektefelle eller
              slektning i rett opp- eller nedstigende linje eller fosterbarn av
              andelseieren eller ektefellen, har bodd i boligen i minst ett av
              de siste to årene. Andelseierne kan i slike tilfeller overlate
              bruken av hele boligen for opp til tre år.</punkt>
            <punkt>andelseier er en juridisk person.</punkt>
            <punkt>andelseieren skal være midlertidig borte som følge av arbeid,
              utdanning, militærtjeneste, sykdom eller andre tungtveiende
              grunner.</punkt>
            <punkt>et medlem av brukerhusstanden er andelseierens ektefelle
              eller slektning i rett opp eller nedstigende linje eller
              fosterbarn av andelseieren eller ektefellen.</punkt>
            <punkt-f>
              <n>det gjelder bruksrett til noen som har krav på det etter
              ekteskapslovens § 68 eller </n>
              <lov type="hfl-1991" referanse="§3">husstandsfellesskapslovens § 3, andre ledd.</lov>
            </punkt-f>
          </punktliste>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Andelseier som bor i boligen selv, kan overlate bruken av deler av
          den til andre uten godkjenning.
        </ledd-p>
        <ledd-p>
          Overlating av bruken reduserer ikke andelseierens plikter overfor
          borettslaget.
        </ledd-p>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k5">
      <tittel>Vedlikehold</tittel>

      <paragraf id="v2_k5_1">
        <tittel>Andelseiernes vedlikeholdsplikt</tittel>

        <ledd>
          <p>Den enkelte andelseier skal holde boligen, og andre rom og annet
            areal som hører boligen til, i forsvarlig stand og vedlikeholde
            slikt som vinduer, rør, sikringsskap fra og med første
            hovedsikring/inntakssikring, ledninger med tilbehør, varmekabler,
            inventar, utstyr inklusive vannklosett, varmtvannsbereder og vask,
            apparater og innvendige flater.</p>
          <p>Våtrom må brukes og vedlikeholdes slik at lekkasjer unngås.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Vedlikeholdet omfatter også nødvendige reparasjoner og utskifting
          av slikt som rør, sikringsskap fra og med første
          hovedsikring/inntakssikring, ledninger med tilbehør, varmekabler,
          inventar, utstyr inklusive slik som vannklosett, varmtvannsbereder
          og vasker, apparater, tapet, gulvbelegg, vegg-, gulv og
          himlingsplater, skillevegger, listverk, skap, benker og innvendige
          dører med karmer.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Andelseieren har også ansvaret for oppstaking og rensing av
            innvendig kloakkledning både til og fra egen vannlås/sluk og fram
            til borettslagets felles-/hovedledning.</p>
          <p>Andelseier skal også rense
            eventuelle sluk på verandaer, balkonger o l.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Andelseieren skal holde boligen fri for insekter og skadedyr.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Vedlikeholdsplikten omfatter også utbedring av tilfeldig skade,
          herunder skade påført ved innbrudd og uvær.
        </ledd-p>
        <ledd-p>
          Oppdager andelseieren skade i boligen som borettslaget er ansvarlig
          for å utbedre, plikter andelseieren straks å sende melding til
          borettslaget.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <pf>
            <n>Borettslaget og andre andelseiere kan kreve erstatning for tap som
            følger av at andelseieren ikke oppfyller pliktene sine, jfr.
            borettslagslovens §§ </n>
            <lov type="brl-2003" referanse="5-13">5-13</lov>
            <n> og </n>
            <lov type="brl-2003" referanse="5-15">5-15.</lov>
          </pf>
        </ledd>
        <ledd gyldig-fra="2011-05-18">
          <p>Vedlikehold på innsiden av balkonger/plattinger er andelseiers
            ansvar i sin helhet.</p>
          <p>Med innside av balkong menes alle områder som er innenfor
            balkongens rekkverk.</p>
          <p>Vedlikeholdet omfatter, men er ikke begrenset til, maling,
            oljing/beising av alt treverk, utskifting rensing av sluk,
            snørydding samt annet alminnelig vedlikehold.</p>
          <p>Når det gjelder plattingen i første etasje er andelseier ansvarlig
            for alt vedlikehold av treverk.</p>
        </ledd>
        <ledd gyldig-fra="2014-06-05">
          <p>Eksterne anlegg som er satt opp av beboer etter godkjennelse fra
            styret vil ikke utløse vedlikeholdsplikt for borettslaget.</p>
          <p>Dette
            omfatter, en er ikke begrenset til, anlegg som markiser, utvendige
            persienner, piper og varmluftpumper.</p>
          <p>Styret vil tinglyse heftelser
            på eksterne anlegg til andeler for å sikre at ansvarsforholdet
            følger andelen ved salg.</p>
        </ledd>
        <ledd-p gyldig-fra="2014-06-05">
          Godkjente eksterne anlegg kan pålegges fjernet eller flyttet på for
          andelseiers regning dersom vedlikehold av den generelle boligmassen
          krever det.
        </ledd-p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k5_2">
        <tittel>Borettslagets vedlikeholdsplikt</tittel>

        <ledd>
          <p>Borettslaget skal holde bygninger og eiendommen for øvrig i
            forsvarlig stand så langt plikten ikke ligger på andelseierne.</p>
          <p>Skade på bolig eller inventar som tilhører laget, skal laget
            utbedre dersom skaden følger av mislighold fra en annen andelseier.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Felles rør, ledninger, kanaler og andre felles installasjoner som
            går gjennom boligen, skal borettslaget holde ved like.</p>
          <p>Borettslaget har rett til å føre nye slike installasjoner gjennom
            boligen dersom det ikke er til vesentlig ulempe for andelseieren.</p>
        </ledd>
        <ledd-p>
          Borettslagets vedlikeholdsplikt omfatter også utskifting av
          vinduer, herunder nødvendig utskifting av termoruter, og ytterdører
          til boligen eller reparasjon eller utskifting av tak, bjelkelag,
          bærende veggkonstruksjoner, sluk, samt rør eller ledninger som er
          bygd inn i bærende konstruksjoner med unntak av varmekabler.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Andelseieren skal gi adgang til boligen slik at borettslaget kan
            utføre sin vedlikeholdsplikt, herunder ettersyn, reparasjon eller
            utskifting.</p>
          <p>Ettersyn og utføring av arbeid skal gjennomføres slik at det ikke
            er til unødig ulempe for andelseieren eller annen bruker av boligen.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <pf>
            <n>Andelseier kan kreve erstatning for tap som følge av at
            borettslaget ikke oppfyller pliktene sine, jfr </n>
            <lov type="brl-2003" referanse="5-18">borettslagslovens §
            5-18.</lov>
          </pf>
        </ledd>
        <ledd gyldig-fra="2011-05-18">
          <p>Borettslaget har vedlikeholdsansvar for fasade og vil således være
            ansvarlig for alt vedlikehold utvendig samt reparasjon og utskifting
            av bærende konstruksjoner i forbindelse med balkong/platting.</p>
          <p>Dette ansvaret sikres et fast påslag i husleien til de berørte
            andelseiere.</p>
        </ledd>
        <ledd gyldig-fra="2016-06-01">
          <p>I henhold til lover og forskrifter relatert til brann, er
            borettslaget ansvarlig for å ha varslings- og slokkeutstyr i hver
            leilighet, og alle leiligheter i Badebakken borettslag har fått
            montert slikt utstyr.</p>
          <p>Andelseiere er ansvarlige for at dette utstyret ikke ødelegges.
            Faste installasjoner, som brannslanger eller røykvarslere, skal ikke
            fjernes.</p>
          <p>Utstyr kan likevel flyttes i kortere perioder i forbindelse med
            vedlikehold, som f.eks. ved malearbeider.</p>
          <p>Dersom andelseier får borettslagets utstyr fjernet eller ødelagt
            vil borettslaget kunne pålegge beboer om å erstatte utstyret i sin
            helhet.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k5_3" gyldig-fra="2014-06-05">
        <tittel>Oppussing av våtrom</tittel>

        <ledd>
          <p>Før oppussing av baderom skal styret få skriftlig melding slik at
            arbeidet kan kontrolleres.</p>
          <p>Vi gjør oppmerksom på at styret har inspeksjonsrett i leilighetene
            og kan pålegge beboer å utføre nødvendig vedlikehold.</p>
          <p>Beboere er selv ansvarlig for alt indre vedlikehold, og også for
            følgeskader på naboens leilighet som følge av manglende vedlikehold.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Dersom det i forbindelse med oppussing av bad er nødvendig å skifte
            ut eksisterende sluk, kan andelseier få dekket utgifter til nytt
            sluk opp til et maksimumsbeløp fastsatt av styret.</p>
          <p>Det forutsettes at arbeidet er utført forskriftsmessig og av
            kvalifiserte fagfolk etter våtromsnormen. </p>
          <p>Styret må informeres før arbeider igangsettes, og søknad om
            refusjon må vedlegges dokumentasjon på utgifter og utført arbeid. </p>
          <p>Styret kan kreve visuell inspeksjon av badet før søknaden
            innvilges.</p>
          <p>Andelseier som søker om slik refusjon kan først få behandlet sin
            søknad om refusjon når arbeidet er gjennomført og søker må være
            gyldig andelseier når arbeidene igangsettes og frem til et
            styrevedtak vedrørende refusjon foreligger.</p>
          <p>Det utbetales således ikke erstatning om andelseier har solgt sin
            andel og flyttet fra borettslaget før søknaden er ferdig behandlet.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k6">
      <tittel>Pålegg om salg og fravikelse</tittel>

      <paragraf id="v2_k6_1">
        <tittel>Mislighold</tittel>

        <p>Andelseiers brudd på sine forpliktelser overfor borettslaget utgjør
          mislighold.</p>
        <p>Som mislighold regnes blant annet manglende betaling av
          felleskostnader, forsømt vedlikeholdsplikt, ulovlig bruk eller
          overlating av bruk og brudd på husordensregler.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k6_2" nummerert-under="1">
        <tittel>Pålegg om salg</tittel>

        <ledd>
          <p>Hvis en andelseier til tross for advarsel vesentlig misligholder
            sine plikter, kan borettslaget pålegge vedkommende å selge andelen,
            jfr borettslagslovens § 5-22, første ledd.</p>
          <p>Advarsel skal gis
            skriftlig og opplyse om at vesentlig mislighold gir laget rett til å
            kreve andelen solgt.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k7">
      <tittel>Felleskostnader og pantesikkerhet</tittel>

      <paragraf id="v2_k7_1">
        <tittel>Felleskostnader</tittel>

        <ledd>
          <p>Felleskostnadene betales hver måned.</p>
          <p>Borettslaget kan endre felleskostnadene med en måneds skriftlig
            varsel.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <pf>
            <n>For felleskostnader som ikke blir betalt ved forfall, svarer
            andelseieren den til en hver tid gjeldende forsinkelsesrente etter
            </n>
            <lov type="frl-1976">lov av 17. desember 1976 nr. 100.</lov>
          </pf>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k7_2">
        <tittel>Borettslagets pantesikkerhet</tittel>

        <p>For krav på dekning av felleskostnader og andre krav fra lagforholdet
          har laget panterett i andelen foran alle andre heftelser.</p>
        <p>Pantekravet er begrenset til en sum som svarer til to ganger
          folketrygdens grunnbeløp på tidspunktet da tvangsdekning besluttes
          gjennomført.</p>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k8">
      <tittel>Styret og dets vedtak</tittel>

      <paragraf id="v2_k8_1" nummerert-under="1">
        <tittel>Styret</tittel>

        <ledd-p>
          Borettslaget skal ha et styre som skal bestå av en styreleder og to
          til fire andre medlemmer med to varamedlemmer.
        </ledd-p>
        <ledd>
          <p>Funksjonstiden for styreleder og de andre medlemmene er to år.
            Varamedlemmer velges for ett år.</p>
          <p>Styremedlem og varamedlem kan gjenvelges.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Styret skal velges av generalforsamlingen.</p>
          <p>Generalforsamlingen velger styreleder ved særskilt valg.</p>
          <p>Styret velger nestleder blant sine medlemmer.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k8_2">
        <tittel>Styrets oppgaver</tittel>

        <ledd>
          <p>Styret skal lede virksomheten i samsvar med lov, vedtekter og
            generalforsamlingens vedtak. Styret kan ta alle avgjørelser som ikke
            i loven eller vedtektene er lagt til andre organer.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Styreleder skal sørge for at styret holder møte så ofte som det
            trengs. Et styremedlem eller forretningsføreren kan kreve at styret
            sammenkalles.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Styret skal føre protokoll over styresakene. Protokollen skal
            underskrives av de frammøtte styremedlemmene.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k8_3">
        <tittel>Styrets vedtak</tittel>

        <ledd>
          <p>Styret er vedtaksført når mer enn halvparten av alle
            styremedlemmene er til stede. Vedtak kan treffes med mer enn
            halvparten av de avgitte stemmene. Står stemmene likt, gjør
            møtelederens stemme utslaget. De som stemmer for et vedtak som
            innebærer en endring, må likevel utgjøre minst en tredjedel av alle
            styremedlemmene.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Styret kan ikke uten at generalforsamlingen har gitt samtykke med
            minst to tredjedels flertall, fatte vedtak om: </p>
          <punktliste type="ordenstall">
            <punkt>ombygging, påbygging eller andre endringer av bebyggelsen
              eller tomten som etter forholdene i laget går ut over vanlig
              forvaltning og vedlikehold,</punkt>
            <punkt>å øke tallet på andeler eller å knytte andeler til boliger
              som tidligere har vært benyttet til utleie, jfr. borettslagslovens
              § 3-2, andre ledd,</punkt>
            <punkt>salg eller kjøp av fast eiendom,</punkt>
            <punkt>å ta opp lån som skal sikres med pant med prioritet foran
              innskuddene,</punkt>
            <punkt>andre rettslige disposisjoner over fast eiendom som går ut
              over vanlig forvaltning,</punkt>
            <punkt>andre tiltak som går ut over vanlig forvaltning, når tiltaket
              fører med seg økonomisk ansvar eller utlegg for laget på mer enn 5
              % av de årlige felleskostnadene.</punkt>
          </punktliste>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k8_4">
        <tittel>Representasjon og fullmakt</tittel>

        <p>To styremedlemmer i fellesskap representerer laget utad og tegner
          dets navn.</p>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k9">
      <tittel>Generalforsamlingen</tittel>

      <paragraf id="v2_k9_1">
        <tittel>Myndighet</tittel>

        <p>Den øverste myndighet i borettslaget utøves av generalforsamlingen.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k9_2">
        <tittel>Tidspunkt for generalforsamling</tittel>

        <ledd>
          <p>Ordinær generalforsamling skal holdes hvert år innen utgangen av
            juni.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Ekstraordinær generalforsamling holdes når styret finner det
            nødvendig, eller når revisor eller minst to andelseiere som til
            sammen har minst en tiendedel av stemmene, krever det og samtidig
            oppgir hvilke saker de ønsker behandlet.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k9_3">
        <tittel>Varsel om og innkalling til generalforsamling</tittel>

        <ledd>
          <p>Forut for ordinær generalforsamling skal styret varsle andelseierne
            om dato for møtet og om frist for innlevering av saker som ønskes
            behandlet.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Generalforsamlingen skal innkalles skriftlig av styret med et
            varsel som skal være på minst åtte og høyst 20 dager. Ekstraordinær
            generalforsamling kan om nødvendig kalles inn med kortere varsel som
            likevel skal være på minst tre dager. I begge tilfeller skal det gis
            skriftlig melding til boligbyggelaget.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>I innkallingen skal de sakene som skal behandles være bestemt
            angitt. Skal et forslag som etter borettslagsloven eller vedtektene
            må vedtas med minst to tredjedels flertall kunne behandles, må
            hovedinnholdet være angitt i innkallingen. Saker som en andelseier
            ønsker behandlet på ordinær generalforsamling skal nevnes i
            innkallingen når styret har mottatt krav om det etter vedtektenes
            pkt 9-3 (1).</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k9_4">
        <tittel>Saker som skal behandles på ordinær generalforsamling</tittel>

        <ledd>
          <p>Godkjenning av årsberetning fra styret.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Godkjenning av årsregnskap.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Valg av styremedlemmer og varamedlemmer.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Eventuelt valg av revisor.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Fastsetting av godtgjørelse til styret.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Andre saker som er nevnt i innkallingen.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k9_5">
        <tittel>Møteledelse og protokoll</tittel>

        <p>Generalforsamlingen skal ledes av styrelederen med mindre
          generalforsamlingen velger en annen møteleder.</p>
        <p>Møtelederen skal sørge for at det føres protokoll fra
          generalforsamlingen.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k9_6">
        <tittel>Stemmerett og fullmakt</tittel>

        <p>Hver andelseier har en stemme på generalforsamlingen. Hver andelseier
          kan møte ved fullmektig på generalforsamlingen, men ingen kan være
          fullmektig for mer enn en andelseier. For en andel med flere eiere kan
          det bare avgis en stemme.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k9_7">
        <tittel>Vedtak på generalforsamlingen</tittel>

        <ledd>
          <p>Foruten saker som nevnt i pkt. 9-4 i vedtektene kan ikke
            generalforsamlingen fatte vedtak i andre saker enn de som er bestemt
            angitt i innkallingen.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Med de unntak som følger av borettslagsloven eller vedtektene her
            fattes alle beslutninger av generalforsamlingen med mer enn
            halvparten av de avgitte stemmer. Ved valg kan generalforsamlingen
            på forhånd fastsette at den som får flest stemmer skal regnes som
            valgt.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Stemmelikhet avgjøres ved loddtrekning.</p>
        </ledd>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k10">
      <tittel>Inhabilitet, taushetsplikt og mindretallsvern</tittel>

      <paragraf id="v2_k10_1">
        <tittel>Inhabilitet</tittel>

        <ledd>
          <p>Et styremedlem må ikke delta i styrebehandlingen eller avgjørelsen
            av noe spørsmål der medlemmet selv eller nærstående har en
            framtredende personlig eller økonomisk særinteresse.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Ingen Kan Selv Eller Ved Fullmektig Eller Som Fullmektig Delta I En
            Avstemning På Generalforsamlingen Om Avtale Med Seg Selv Eller
            Nærstående Eller Om Ansvar For Seg Selv Eller Nærstående I Forhold
            Til Laget.</p>
          <pf>
            <n>Det Samme Gjelder Avstemning Om Pålegg Om Salg Eller Krav
            Om Fravikelse Etter Borettslagslovens §§ </n>
            <lov referanse="§5-22" type="brl-2003">5-22</lov>
            <n> og </n>
            <lov referanse="§5-23" type="brl-2003">5-23.</lov>
          </pf>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k10_2">
        <tittel>Taushetsplikt</tittel>

        <p>Tillitsvalgte, forretningsfører og ansatte i et borettslag har plikt
          til å bevare taushet overfor uvedkommende om det de i forbindelse med
          virksomheten i laget får vite om noens personlige forhold. Dette
          gjelder ikke dersom ingen berettiget interesse tilsier taushet.</p>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k10_3">
        <tittel>Mindretallsvern</tittel>

        <p>Generalforsamlingen, styret eller forretningsfører kan ikke treffe
          beslutning som er egnet til å gi visse andelseiere eller andre en
          urimelig fordel til skade for andre andelseiere eller laget.</p>
      </paragraf>

    </kapittel>
    <kapittel id="v2_k11">
      <tittel>Vedtektsendringer og forholdet til borettslovene</tittel>

      <paragraf id="v2_k11_1">
        <tittel>Vedtektsendringer</tittel>

        <ledd>
          <p>Endringer i borettslagets vedtekter kan bare besluttes av
            generalforsamlingen med minst to tredjedeler av de avgitte stemmer.</p>
        </ledd>
        <ledd>
          <p>Følgende endringer av vedtektene kan ikke skje uten samtykke fra
            boligbyggelaget, jfr borettslagslovens § 7-12:</p>
          <punktliste type="strek">
            <punkt>vilkår for å være andelseier i borettslaget.</punkt>
            <punkt>bestemmelse om forkjøpsrett til andel i borettslaget.</punkt>
            <punkt>denne bestemmelse om godkjenning av vedtektsendringer.</punkt>
          </punktliste>
        </ledd>
      </paragraf>

      <paragraf id="v2_k11_2">
        <tittel>Forholdet til borettslovene</tittel>

        <pf>
          <n>For så vidt ikke annet følger av vedtektene gjelder reglene i </n>
          <lov type="brl-2003">lov om borettslag av 6.6.2003 nr. 39</lov>
          <n>, jfr. lov om boligbyggelag av samme dato.</n>
        </pf>
      </paragraf>

    </kapittel>
  </dokument> <!--
  ******************************************* --> <!--
  Første versjon av vedtektene pre ny brl-lov --> <!--
  ******************************************* -->
  <dokument id="v1" gyldig-fra="1987-02-19" gyldig-til="2004-12-31"
    nummerert-under="1">
    <versjoner />
    <paragraf id="v1_1">
      <tittel>Navn, lagsform, formål og forretningskontor</tittel>

      <ledd id="v1_1_1">
        <p>Badebakken Borettslag er et andelslag som har til formål å skaffe
          andelseierne bolig ved å erverve eller forestå oppføring av boligbygg
          til andelseierne og leie ut boliger i slike bygg til andelseierne.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_1_2">
        <p>Laget har dessuten til formål å erverve eller forestå oppføringen av
          andre bygg enn boligbygg (herunder garasjer) når de skal brukes til
          felles formål for andelseierne, eller når utleie av lokalene i slike
          bygg skal skje i sammenheng med lagets øvrige virksomhet.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_1_3">
        <p>Dersom det innen boligområdet opprettes et fellesorgan som skal ha
          til formål å ivareta beboernes fellesinteresser, eksempelvis felles
          vaktmestertjeneste, vedlikehold etc. av felles antenneanlegg og
          friarealer, har borettslaget plikt til å være medlem av dette.
          Medlemskapet medfører plikt til å betale de beløp som fellesorganet
          fastsetter til formålet.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_1_4">
        <p>Videre har laget til formål å organisere og forvalte andre tiltak som
          har sammenheng med andelseiernes bointeresser.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_1_5">
        <p>Forretningskontoret er i Oslo.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_1_6">
        <p>Borettslaget er tilknyttet BBL Ungdommens Selvbyggerlag som er
          forretningsfører.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_2" nummerert-under="0">
      <tittel>Andeler - ansvar</tittel>

      <ledd id="v1_2_1">
        <p>Andelene skal være på ett hundre kroner.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_2_2">
        <p>Andelseierne har ikke personlig ansvar for lagets forpliktelser.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_3" nummerert-under="false">
      <tittel>Andelseiere</tittel>

      <ledd id="v1_3_1">
        <p>Bare andelseiere i boligbyggelaget og bare enkeltpersoner (fysiske
          personer) kan være andelseiere i borettslaget. </p>
        <p>Ingen kan eie mer enn en andel.</p>
        <p>Likevel kan staten, kommunen, USBL eller annen institusjon eller
          sammenslutning med samfunnsnyttig formål eie inntil 30% av andelene i
          borettslaget, i samsvar med § 13 annet ledd i lov om borettslag. </p>
        <p>Andelene behøver ikke være øremerket for en bestemt juridisk person. </p>
        <p>Dog kan ORAS A/S eie andel 050 innenfor den totalramme på 30%
          juridiske personer som loven setter. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_3_2">
        <p>Andre enn ektefeller eller personer som i minst to år naturlig har
          utgjort en husstand kan ikke tegne andel sammen eller erverve den i
          fellesskap på annen måte enn ved arv. </p>
        <p>Har flere arvinger i fellesskap eller et dødsbo ervervet andel, kan
          borettslaget på1egge arvingene elter dødsboet innen 6 måneder etter al
          pålegget er mottatt å overdra andelen med borettsinnskudd til en
          person som styret godkjenner. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_3_3">
        <p>Enhver andelseier skal få utlevert e1t eksemplar av vedtektene og
          andelsbevis</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_4">
      <tittel>Overføring av andel</tittel>

      <ledd id="v1_4_1">
        <p>En andelseier har reit til å overdra sin andel etter reglene i lov om
          borettslag §§ 15 og 16.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_4_2">
        <p>Andelseier som ikke har betalt borettsinnskudd, kan bare overdra
          andelen til en person som styret utpeker dersom ikke styret gir
          samtykke til annet.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_4_3">
        <p>Knytter det seg borettsinnskudd til andelen kan andelen ikke gyldig
          overdras eller erverves uten at erververen samtidig overtar
          borettsinnskuddet.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_5">
      <tittel>Godkjenning av den nye andelseier</tittel>

      <ledd id="v1_5_1">
        <p>Den som har ervervet en andel må godkjennes av styret for at ervervet
          skal bli gyldig overfor laget.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_5_2">
        <p>Styret skal nekte godkjenning dersom ervervet vil være i strid med §
          3 i disse vedtekter, jfr. § 13 i lov om borettslag.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_5_3">
        <p>Styret skal også nekte godkjenning dersom overdragelsen er i strid
          med bestemmelser om overdragelsesprisen, husstandens størrelse eller
          liknende forhold som målte være fastsatt eller godkjent av den
          offentlige kredittinstitusjon som har gitt laget lån. </p>
        <p>Videre kan styret nekte godkjenning når del ellers er saklig grunn
          til det. </p>
        <p>Godkjenning kan - utenom de tilfeller som er nevnt i annet ledd ikke
          nektes dersom andelen er ervervet av andelseierens ektefelle eller
          andelseierens eller ektefellens slektninger i rett opp eller
          nedstigende linje, søsken, adoptivbarn eller andre som faktisk står i
          adoptivbarns stilling, eller av noen som andelseieren i minst 2 år har
          hatt felles husstand ,ned eller hadde felles husstand med ved sin død. </p>
        <p>Heller ikke kan godkjenning nektes når overdragelsen cr e1 nødvendig
          ledd i bytte av boliger, og dcn tidligere andelseier skal la i varig
          bruk som bolig den bolig han får ved byttet. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_5_4">
        <p>Nekter styret å godkjenne erververen som andelseier, skal det gi
          erververen og overdrageren skriftlig melding om dette innen 30 dager
          etter at det mottok søknaden om godkjenning. </p>
        <p>I meldingen skal gis opplysning om grunnen til avslaget og om at
          dette er endelig dersom søksmål ikke er reist innen 30 dager etter at
          meldingen er mottatt. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_5_5">
        <p>Har styret ikke innen fristen gitt melding med opplysninger som nevnt
          i fjerde ledd, er erververen å anse som godkjent. </p>
        <p>Godkjenning kan trekkes tilbake innen ett år dersom opplysninger av
          betydning for godkjenningen er uriktige eller holdt tilbake, og
          erververen har eller burde hatt kjennskap til derte </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_5_6">
        <p>Når en andel skifter eier, skal den nye eier gi melding herom til
          borettslaget, selv om styrets godkjenning ikke er nødvendig.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_6">
      <tittel>Forkjøpsrett</tittel>

      <ledd id="v1_6_1">
        <p>Dersom andel overdras, har andelseierne i borettslaget og dernest de
          øvrige andelseierne i boligbyggelaget - utpekt av styret i
          boligbyggelaget - forkjøpsrett. </p>
        <p>Borettslagets styre skal dra omsorg for at de som er nevnt i første
          ledd får høve til å gjøre forkjøpsretten gjeldende og på deres vegne
          gjøre retten gjeldende innen 30 dager etter nt borettslaget har
          mottatt søknad som nevnt i § 5, fjerde ledd eller en annen skriftlig
          melding om at andel er, eller ønskes overført på nærmere oppgitte
          prisvilkår. </p>
        <p>Blir andel overført på gunstigere vilkår for erververen enn det som
          er opplyst i meldingen eller blir andelen overført senere enn 4
          måneder elter at meldingen er mottatt, skal ny melding sendes og
          forkjøpsrett kan brukes innen ny frist som nevnt i forrige punktum. </p>
        <p>Retten kan ilke gjøres gjeldende ved slik overføring av andeler som
          omhandlet i vedtektenes § 5, tredje ledd, tredje og fjerde punktum. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_6_2">
        <p>Styret bestemmer på grunnlag av ansiennitet hvilken andelseier som
          skal få overta andelen. </p>
        <p>Ansiennitet i borettslaget er avgjørende ved tildeling av ledig
          leilighet. </p>
        <p>Ansienniteten settes likt for alle ved første gangs innflytting </p>
        <p>Står 2 eller flere søkere likt med hensyn til ansiennitet vil
          husstandens størrelse, antall bam, barnas kjønn og alder være
          avgjørende. </p>
        <p>Står 2 eller flere fortsatt likt skal styret ta hensyn tii sosiale og
          medisinske grunner. </p>
        <p>Andelseier som søker om å bytte seg over til leilighet av samme
          størrelsesorden som den han bebor, skal ha fortrinnsrett før
          leiligheten tildeles søker fra mindre leilighet. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_6_3">
        <p>Andelseier som vil overta ny andel, må stille sin tidligere andel til
          rådighet for borettslaget. </p>
        <p>Det gjelder selv om andelen tilhører flere. </p>
        <p>Styret tildeler andel etter reglene i første og annet ledd. </p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_6_4">
        <p>Dersom andel overdras eller blir stilt til rådighet etter tredje
          ledd, og ingen andelseier i borettslaget er interessert i å overla
          andelen, utpeker styret i boligbyggelaget den som skal få overta
          andelen.</p>
      </ledd>
      <ledd id="v1_6_5">
        <p>Løsningssummen skal være betalt innen 2 måneder etter at søknad eller
          melding som nevnt i annet ledd er mottatt av laget, likevel slik at
          oppgjør ikke kan kreves før en måned etter at løsningssummen cr
          endelig fastsatt. </p>
        <p>Når det ikke er til vesentlig ulempe, kan borettslaget likevel
          bestemme at den forkjøpsberettigede skal betale et rimelig forskudd
          etter at forkjøpsretten er brukt. </p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_7">
      <tittel>Styre</tittel>

      <ledd>
        <p>Laget skal ha et styre som skal bestå av en leder og 2 - 4 andre
          medlemmer med like mange vararepresentanter.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Funksjonstiden for lederen og de øvrige styremedlemmer er to år, dog
          slik at 2 av medlemmene etter loddtrekning trer ut etter første
          driftsår. </p>
        <p>Vararepresentanter velges for ett år. </p>
        <p>Styremedlem og vararepresentanter kan gjenvelges. </p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Boligbyggelaget har rett til å oppnevne 1 styremedlem med
          vararepresentant. </p>
        <p>Ellers velger generalforsamlingen styremedlemmer og
          vararepresentanter, se dog lov om borettslag § 8, annet ledd. </p>
        <p>Leder velges ved særskilt valg. </p>
        <p>Styret velger innen sin midte nestleder og sekretær. </p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_8">
      <tittel>Styrets vedtak</tittel>

      <ledd>
        <p>Styret kan treffe vedtak når minst halvparten av medlemmene er til
          stede og stemmer for vedtaket.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Styret kan ikke uten at generalforsamlingen med minst to tredjedeler
          av de avgitte stemmer har samtykket:</p>
        <punktliste type="ordenstall">
          <punkt> Ombygging, påbygging eller rive de husene laget eier, bygge
            nye boliger, selge eller kjøpe fast eiendom eller på annen vesentlig
            måte endre bebyggelsen eller tomten. </punkt>
          <punkt> Gjennomføre tiltak i samsvar med de formål som er nevnt i § 1,
            tredje ledd nar tiltaket fører med seg økonomisk ansvar eller utlegg
            for laget på mer enn 5 prosent av den årlige husleie. </punkt>
        </punktliste>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_9">
      <tittel>Firmategning</tittel>

      <p>Leder (nestleder) og ett styremedlem i fellesskap tegner lagets firma. </p>
      <p>Styret kan gi prokura. </p>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_10">
      <tittel>Generalforsamling</tittel>

      <ledd>
        <p>Den øverste myndighet i borettslaget utøves av generalforsamlingen.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Ordinær generalforsamling holdes hvert år innen 30. mai.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Ekstraordinær generalforsamling holdes når styret eller
          boligbyggelaget finner det nødvendig.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Likeså skal generalforsamlingen innkalles når revisor eller minst en
          tiendedel, dog minst tre, av andelseierne skriftlig krever det, og
          samtidig oppgir hvilke saker som ønskes behandlet.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Innkalling til generalforsamling skal skje skriftlig til medlemmene
          med varsel på minst 8, høyst 20 dager. </p>
        <p>Det skal dessuten gis skriftlig melding til boligbyggelaget. </p>
        <p>Ekstraordinær generalforsamling kan likevel, om det er nødvendig,
          innkalles med kortere frist som dog skal være minst 3 dager. </p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Saker som en andelseier ønsker behandlet på den ordinære
          generalforsamling, skal nevnes i innkallingen når det settes fram krav
          om det senest åtte uker før generalforsamlingen.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_11">
      <tittel>Saker som skal behandles på ordinær generalforsamling</tittel>

      <ledd>
        <p>På den ordinære generalforsamling skal disse sakene behandles:</p>
        <punktliste type="ordenstall">
          <punkt> Konstituering. </punkt>
          <punkt> Årsmelding fra styret. </punkt>
          <punkt> Årsoppgjøret, og i denne sammenheng spørsmål om anvendelse av
            overskudd eller dekning av tap. </punkt>
          <punkt> Spørsmål om ansvarsfrihet. </punkt>
          <punkt> Eventuell godtgjøring til styret. </punkt>
          <punkt> Andre saker som er nevnt i innkallingen. </punkt>
          <punkt> Valg av de medlemmer til styret som er på valg. </punkt>
        </punktliste>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Skal et forslag som etter lov om borettslag må vedtas med minst to
          tredjedels flertall kunne behandles må hovedinnholdet være nevnt i
          innkallingen.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_12">
      <tittel>Møteledelse og avstemming</tittel>

      <ledd>
        <p>Generalforsamlingen ledes av leder i styret, eller en møteleder,
          valgt av generalforsamlingen.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Med de unntak som følger av loven eller vedtektene, jfr. §§ 8 og 15,
          avgjøres alle saker med alminnelig flertall av de avgitte stemmer. </p>
        <p>Ved stemmelikhet gjør møtelederens stemme utslaget. Har møtelederen
          ikke stemt, eller det gjelder valg, avgjøres det ved loddtrekning. </p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_13">
      <tittel>Revisor</tittel>

      <p>Borettslagets revisor skal være den som til enhver tid er valgt til
        revisor i boligbyggelaget.</p>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_14">
      <tittel>Parkering og parkeringshus</tittel>

      <ledd>
        <p>I borettslag med parkeringshus og opparbeidede henstillingsplasser
          for biler er det forbudt for andelseiere og deres husstand (evnt.
          framleietakere og deres husstand) å parkere biler på lagets interne
          veier.</p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Andelseier som eier eller disponerer bil (evnt. firmabil) har i den
          utstrekning det er ledige plasser i parkeringshuset rett og plikt til
          å leie parkeringsplass i dette mot å betale fastsatt innskudd og å
          erlegge en månedlig leie som til enhver tid blir fastsatt av styret. </p>
        <p>Det samme gjelder om andelseierens husstand (eller evnt.
          framleietaker eller hans husstand) eier eller disponerer bil. </p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_15">
      <tittel>Endringer i vedtektene</tittel>

      <ledd>
        <p>Endringer i borettslagets vedtekter kan bare besluttes av
          generalforsamlingen med minst to tredjedeler av de avgitte stemmer. </p>
      </ledd>
      <ledd>
        <p>Endringer i vedtektene er ikke gyldige uten samtykke fra
          boligbyggelaget.</p>
      </ledd>
    </paragraf>

    <paragraf id="v1_16">
      <tittel>Forholdet til borettsloven</tittel>

      <pf>
        <n>For alle forhold som disse vedtektene ikke har bestemmelser om, gjelder reglene i </n>
        <lov type="brl-1960">lov om borettslag av 4. februar 1960</lov>
        <n> , jfr. lov om boligbyggelag av samme dato.</n>
      </pf>
    </paragraf>

  </dokument>
</regelsett>
